יב תמוז, חג הגאולה<br />
יום חמישי (תש"ג)<br />
שיעורים: חומש: בלק חמישי עם פירש"י.<br />
תהלים: סו-סט.<br />
תניא: והנה מצות...'182' מיראה.<br />
<br />
אין אומרים תחנון<br />
<br />
יום הולדת את כ"ק אדמו"ר שליט"א [הריי"צ נ"ע} בשנת תר"ם. יום בו נתבשר - בשנת<br />
תרפ"ז - שהוא חפשי מגלותו אשר הגלה ["קאסטראמא"} - אחרי שהיה תפוס במאסר -<br />
על עבודתו בחיזוק התורה והיהדות.<br />
ממכתב כ"ק אדמו"ר שליט"א [הריי"צ נ"ע]: בשני ימי הגאולה י"ב וי"ג תמוז הבאים עלינו<br />
לטובה יתוועדו אנ"ש, לטובה ולברכה בגשמיות וברוחניות, כאשר הוקבע מאת אבינו<br />
הראשון הוד ק"כ אאזמו"ר רבינו הזקן זצוקללה"ה נבג"מ זי"ע. בהתוועדות זו ידברו אנ"ש<br />
שי' איש את רעהו בשבת אחים בחיזוק קביעות שיעורי הלימוד, והנני שולח להם את ברכתי כי<br />
ישא ה' פניו אליהם בגשמיות ורוחניות.<br />
